資助本港大學畢業生大灣區就業 月薪1.8萬起

消息人士又指，港府會就每名僱員分別向企業提供1萬及1.8萬港元津貼。計劃津貼期為18個月，惟僱員或因工作不合適等原因離職，故未有限制僱員必須做滿18個月。
至於金額釐定準則，消息人士指，參考香港中國企業協會早前推出的大學生就業計劃，其月薪為1.2萬港元，經考慮後訂為1.8萬港元以上。另外，計劃亦不會提供住宿津貼，由企業或僱員自行處理，因市場一向有既定方法。
消息人士又提到，2,000個名額之中，有1,600人須任職如行政人員等的一般職位，其餘400則屬創科行業職位。而創科業僱員須在本地進行研究及發展相關工作，為期9個月，其餘則須在內地工作。他指，僱員可隨時離職，惟港府仍研究細節，暫未有規定僱員是否須先在內地工作9個月。
行政長官林鄭月娥在宣讀《施政報告》時提及，以香港的經濟和市場規模，青年人的失業率達雙位數字可能會維持一段時間，而有7,000萬人口的大灣區發展潛力卻十分巨大，能為香港青年人提供事業發展機會，因此港府推出「大灣區青年就業計劃」。
除了就業外，《報告》亦提及青年發展委員會去年已在「青年發展基金」下推出全新的「粵港澳大灣區青年創業資助計劃」，當疫情穩定及恢復跨境旅遊後，民政事務局會資助十多個非政府機構推行「青年創業計劃」，預計批出約1億港元，為近200家青年初創企業提供資助及向約4,000名青年提供服務。而港府亦將成立「大灣區香港青年創新創業基地聯盟」，作為一站式資訊、宣傳及交流平台，進一步支持香港青年在大灣區創新創業。

香港FG 都五萬UP LA
洗能返上去

蓋清月薪50K使撚返去

係香港做狗都唔止啦

蓋ching 唔止

收錯wind記錯10年前嘅佢

香港做鴨都唔止啦

咪係

24歲可以住君臨天下

中學生呢？

舞蹈指導員

本身比錢送自己人材去其他地方就夠晒on9
個個地方都想留低人材, 777 就出錢送人材比其他人

根本就係俾班所謂支那港漂
讀完書再返自己國家做嘢又拎香港政府津貼

用香港庫房幫支國企業出糧
啲雙非種又可以返去祖國就業，消費都留返喺祖國
啲錢直接送中進入中國內循環，正呀

用香港納稅人既錢善心資助愛國人士子女，醒目!
要表現關顧年青人，係咪都可以比$送埋班子女去讀大學?

之前個前海已經搞「灣」曬
依家又玩大灣區
收皮啦

支共企業無錢
咪揾港共政府俾錢

可唔可以搵marketing research 下譚仔阿姐幾錢先再定價呢？

資助1.8萬，但d條款完全唔保障個打工仔，無話最低幾錢人工，津貼又係顧主同顧員自己deal，即係俾d公司搵水魚

我去報ACO仲好啦

得個1.8萬叫 fg 去大灣區

18個月後呢？

不會提供住宿津貼，由企業或僱員自行處理，因市場一向有既定方法

出18k比你不過你自己搵地方住

出手咁低
U grad睬你都傻

上完去落唔番黎
一個月十皮都冇用啦

要交大陸稅 不了

每年有匯錢限額 搵埋都過唔到番黎

趕返班支那專材去喇

交完無一半

香港創科搞到67咁，仲好意思將d人材送中
想整衰香港都唔洗貼埋大床俾人啊

連登fg 50k

洗撚去呢度

鹽田看守所有萬八蚊一個月
做山寨王屌無限個屎窟窿

娶返個大陸靚女成家立室

真係cls支助大灣區都唔支助本土

算啦，兩地啲人唔夾架，成日搞依啲勉強湊合。
就如一對男女勉強一齊無幸福架，分手啦

微博暴動未
「港毒暴徒」優先於你哋班韭菜

大陸狗又贏
拎香港證人工+18k

又唔諗下係邊撚個搞到香港fg 10k一個月

叫返班大陸仔上去做啦

貼錢
分分鐘請返香港nds

變送錢tim

送錢比華潤

發展大灣紅燈區 應該有吸引力啲

我人工得12k, 真係有d心郁郁想上去，各位ching點睇？

2和b日薪12k?

傾好點交稅先啦，如果兩邊都要交邊個會去呀，成 9 日吹到咁大

今日真係有

人哋係fg 50K

資助公司 萬八 但公司先抽一萬行政費 高招 又課金上去

佢有冇講係俾香港人佢講緊香港畢業既人only，姐係俾一大班本身都番上去搵食既nds，重要幫支那公司出埋人工，其實係送錢上支那.....

得返1800

上到去比班大陸西歧視

正喎

得連大先係

貼錢送走香港未來科技人才，香港科研競爭力低因為本身都受制於香港生活高成本影響。
另外，本身都好多本地企業外判it返大陸做。呢個政策d
老闆有更大理由分開內地公司黎請，變相用更平既價請香港人。仲要香港人埋單。唔知我有冇理解錯

津貼企業，又唔係俾你
大陸有幾多文職有過萬一個月

衰撚過潮州

去打工 直接香港戶口每個月出18000唔駛收稅就話

阿姨我不想努力了

喺香港做保安師咪仲好

禁出嚟人手攞過嚟唯有係咁

免費教育完送人走 on9地方嚟

仲返晏收早，上大6又要做又要陪坐

咁咪益撚d中資企業

根本明利益輸送 d nds

咁少

實大把香港人去

人工18000
交稅4000
五險一保4000
血汗工廠10人間住宿費6000
實收4000
仲唔上去貢獻祖国

簡單即是搵支那狗落嚟，再比錢佢番支那做野
咁垃圾既招係人都知啦

IT狗仲要起薪26000，九個月留港，而家IT fg均價先20000，唔使問一定一大班人狗沖

請香港畢業既nds姐，唔通請班普通話成PAT屎既local

等睇成班人含淚

花錢送錢上支那